點先可以令男朋友開心啲？

男朋友近排唔知點解變左好多
成個人好負面 成日諗啲唔開心野
我嘗試過關心佢 做好多野佢都係開心唔到
但問題係佢都唔知點解自己會咁唔開心
根本揾唔到個問題係邊
做女朋友覺得好無力乜都幫唔到
有無巴打曾經有類似情況 可以比啲意思小妹

你滿足唔到佢

利申：自己有抑鬱傾向 負面撞負面好驚有一日會唔掂

工作定家庭?

我問過好多次 佢話佢自己都唔知

試下比個西佢奶同屌下佢屎忽

冇得屌咪咁囉

你個名

幫佢唅

試下先令自己正面d 開心d
就算唔知咩原因都好 有個正面d既人係身邊
我相信唔多唔少都幫到佢

咪再叫我比個西佢屌幫佢含個啲 我真係想要啲好嘅建議

屌 講你又唔做，未換撚左條仔去未一了百了囉

俾佢含你

我負面係自己一個時候先會 係佢面前我好努力比好多正能量佢 但佢都係唔開心 以前佢唔係咁

我係絲

你男友M到姐 無野既

呢一兩個月突然就係咁

男人係好簡單嫁啦 唔係煩錢就煩女人
除非係有病

講真 買件情感少少既情趣內衣 包佢開心返哂

佢又話兩樣都唔係 係覺得人生無咩意義 揾唔到認同感

試下同佢去下旅行 散下心?

唔洗特別做啲咩 比佢知你一直陪係佢身邊就夠
利申 個人覺得

佢都無心去

工作環境問題？

同你一齊都去覺得人生無意義既 即係唔想同你一齊

無左以前個陣感覺 好難受 我嘗試幫佢 但到頭來咩都係哂心機

分手

我問佢係咪想要自由 我可以比佢 佢又話唔係 仲愛我 但我真係覺得好難受

無 大家仲讀緊書 佢朋友唔算少 但少聯繫

人生有起有落 一段感情都係
最緊要自己唔好灰心先
試下幫佢揾返人生意義

過一排就會話想靜下 然後分手

我問唔到個原因 見到佢咁自己咩都做唔到 我自己都覺得好無助

可能佢真係自己都唔知
無助感一定會有
但如果你地兩個頹鬥頹就真係冇希望
聽你講完都知你做左好野比左好多心機

我自己都有少少抑鬱 屋企家族遺傳 好驚自己都有一日頂唔順

絲打要振作
上連登多d睇下創意台開心下
你男朋友好需要你陪係佢身邊
有壓力唔開心揾朋友屋企人傾下

認真答

你可唔可以嘗試形容一下你男友既性格
佢有咩野興趣
有咩野目標, 夢想

現實又有咩野限制, 阻礙

咁點解你會奢望作為局外人既我地會諗到呢？再者少少描述都無交代，可以利用咩作用線索推斷？

咁你有無試過？
幫佢含俾佢屌完大家回氣嘅時候咪傾下計
睇下佢有咩心事囉

拍左拖幾耐？佢對愛情有無幻想/憧憬？

應該係人生最無目標嘅時間 完全唔知自己想點 無咩夢想 無限制 我覺得係性格上嘅缺陷 做錯事情會用好多理由去合理化點解會做錯

我女朋友第一次答應比我口爆，我開心左成日

個種征服感

兩年幾 期間有過第三者岀現 但佢最後都係揀翻我 本來佢係好錫我 係以結婚為前提咁拍拖 但最近成個人變哂 可能我自己都有責任 之前唔夠關心佢 去理解佢 導致佢而家變成咁

咁似乎佢既人生都係不斷逃避果種
唔會真正去面對問題
唔會有改變, 因為改變自己好痛苦
逃避現實比較容易

你唔會幫到佢手
因為個問題係佢自己身上
亦只有佢自己先可以去處理

你可以迫佢可以陪佢
但佢仍然可以選擇乜野都唔做

搵人生目標, 夢想, 反思 等等既野
其實同做 gym 概念有少少似
你最多可以帶佢入 gym room
但你唔可以幫佢舉鐵, 要靠自己

一齊唔開心

你講得好啱 但我好想幫佢快啲知道自己想點解決問題
我唔想佢再係咁負面
呢段關係會好痛苦

關心理解係治標，問題在於佢未定位到自己

可以點幫佢揾到問題係邊 ？

可能為自己未來打算緊，開始係經濟同住方面煩惱因此覺得人生好無趣而開始負面。
唔好成日問佢咩事唔開心，如果唔係會覺你煩對你反感，比啲空間佢自己思考下。

只要佢需要我 我都會陪住佢

陪住佢就夠

你自己都未幫自己搵到啦

你同佢都係一樣訓係路軌
等緊架唔知幾時到既火車輾過
只不過你訓得比佢出少少

你要做既係
首先要自己企左起身先
先有能力可以扶佢起身

但作為女朋友 見到佢咁會好心痛 邊會會中意見到最愛嘅人越來越頹

最好睇下醫生 雖然貴 但如果真係有專人開解到我覺得值得

我嘅唔開心大部分都係緣於佢
第三者嘅岀現到而家嘅頹廢
不過如果佢可以變翻精神好似以前咁
一切都可以當咩事都無發生過
可以重新再黎過

我有叫 但佢話覺得唔關事

幫人唔無咁幫

建議你去書局行個圈
真係去搵下方法點樣可以學習輔導技巧
學習如何溝通

否則你用錯方法問佢
你只會俾更大壓力佢

所以你既意思係
你地一齊訓係路軌
佢起身先你就起, 佢唔起你就一齊訓

但同時又話想拉佢起身
但自己又訓係地下

咁比較難搞喎！

我頹係自己一個個陣姐
係佢面前我已經不斷氹佢比正能量佢
但都事與願違
自己一個係屋企諗先會唔開心

佢既人生係空白，呢一刻佢係dont know what he need what he want，最簡單直接係俾佢受下刺激挫折

前提係要偏食既細路停止偏食

可唔可以有啲例子

似有抑鬱、可以排下期睇下公家精神科
多數都係開下serotonin嘅藥畀佢
但治標唔治本 而且唔一定有用
抑鬱好難搞 但最緊要係有個好嘅生活習慣
例如keep住做下運動 抽啲時間去閱讀
會好好多
利申 讀U嗰陣take psycho minor
女友有抑鬱

巴打個陣點樣陪住女朋友？
有咩方法令佢開心啲？

我嗰個就係咁
然後又係做錯事
剩係識逃避
覺得有心無力
好多籍口
呢幾日比佢傷得好深
呢啲人你幫佢唔到 佢要靠自己起身
我已經係犧牲品

都係果句

錯誤方式提問只會帶來更大壓力
因為你係接觸緊佢既弱點痛處

即係傷口
識得包紮既可以令佢傷痛減少
唔識亂整既佢只會更痛

如果你唔識處理痛口
上上策, 係去學習包紮
下策, 係放低唔搞
下下策, 係亂咁包紮

唔想比佢自己一個面對

叫啲同佢相處得多既朋友了解下佢

然後你一廂情願
換來佢覺得係負累
理唔理佢都係一樣
反正最後變咗我幫自己療傷
呢種人好自私 只會放大自己嘅難處
然後為自己嘅無力搵籍口
你留喺佢身邊 你會好難做
我都已經黐咗線了

你要做嘅嘢唔係利佢開心
要一個唔開心嘅人開心只會畀壓力佢
你係要佢學識點樣處理負面情緒
心理病係冇得醫
只可以學識點樣同佢共存 而唔係畀佢侵蝕
至於我點樣幫我女友
就係佢需要人支持佢嘅時候出現
佢需要空間我就畀空間佢
逼佢培養meditation嘅習慣
不過佢都仲有keep住食antidepressant

試下接佢收工 買啲佢鐘意既零食氹下佢
男人黎m係咁

食生蠔好過啦

抑鬱可以遺傳既咩

我最近都好灰，一路見啲小學中學同學成日周圍去，享受人生，自己就日日返工，好似行屍走肉咁，暑假好多嘢想做但做唔到，返工好忙有得放假都會寧願係屋企休息。
升學方面又開始擔心自己有冇機會可以tran到間好啲既u，又後悔自己當初懶懶散散搞到自己而家入到間冇咁好既u。
同女朋友傾將來有機會去外國見識下既都想試下去，但佢剩係會話唔想我唔係佢身邊，仲因為咁唔開心唔理我
其實我只係希望佢會支持我，起碼我會開心番少少，有時真係覺得拍拖好辛苦
利申拍咗年幾兩年了

同佢互含

冇人會無啦啦唔開始嘅，佢話搵唔到人生意義，但係點解佢之前又唔噉諗？

睇你男朋友係邊類

我男朋友就係理性果啲 基本上可以用理性既方法開解到佢

但Ex就係感情行先 好多愁善感 小小事都可能會上心
咁就要氹下佢

睇醫生

有冇諗過自己先係令佢唔開心嘅原因？所以佢先唔同你講

口爆

見面就自動自覺脆地含啦

可以係腦分泌有問題，多巴胺之類
如果係既話要睇精神科食藥

用行動支持佢，俾佢感到u are not a lone. 絲打加油

輸左波定輸左股啊
好多人輸太多又收收埋埋

因為難過
所以對我唔住
仲要繼續支持佢
咁我呢
佢唔值得

絲打個名

我就係唔知點解

我都覺得可能係 無理由一下子就咁

對唔住呀 因為我令到你唔開心
仲要令你擔心
我會無時無刻提醒自己 我要開心

發少啲脾氣 少啲無理取鬧 少啲以自己嗰套諗嘢 男人已經舒服好多

已經無發脾氣 咩都以佢為先

絲打你個名

俾佢食好閪

以為自己講野

你無錯，的確係你自己自言自語，快d食精神藥啦

絲打係咪有咩唔開心？ 一齊加油啊

同佢扑多D野就開心嫁啦

女人唔信依套。
不過作為一個男人，我可以同你講係真既。
性係可以解決男人9成既問題

好痛苦